%! Author = Mateusz Budzisz
%! Date = 04/11/2023

\chapter{Decyzje projektowe}
\label{ch:decyzje-projektowe}

\section{Narzędzia i~technologie}
\label{sec:narzedzia-i-technologie}

\subsection{Języki programowania i~biblioteki}
\label{subsec:jezyki-programowania-i-biblioteki}

\subsubsection{Oprogramowanie~po~stronie użytkownika}
Jednym z~kluczowych celów projektu jest stworzenie progresywnej aplikacji internetowej (PWA) dostępnej~na~większości urządzeń codziennego użytku, takich~jak~komputery osobiste i~smartfony.
Według statystyk prowadzonych przez StatCounter większość konsumenckiego ruchu internetowego jest generowana przez systemy operacyjne Android, Windows i~iOS~\cite{statcounter-os-shares}\@.~To~zróżnicowanie platform stawia przed zespołem projektowym wyzwanie polegające~na~opracowaniu aplikacji, która będzie działała efektywnie~na~każdym z~tych systemów.
Nasz zespół składający się z~czterech pracujących~na~etacie studentów~nie~byłby w~stanie stworzyć a~co dopiero utrzymywać rozwiązania~na~3~różnych platformach~na~raz.
Istnieją rozwiązania niwelujące~ten~problem w~znacznym stopniu, zespół projektowy przeanalizował część z~nich~pod~kątem naszego doświadczenia.

\paragraph{Flutter}~to~otwartoźródłowy zestaw narzędzi~dla~programistów stworzony przez firmę Google~\cite{flutter-quick-start}.
Pozwala~na~tworzenie natywnych, wieloplatformowych aplikacji mobilnych, komputerowych oraz internetowych.
Aplikacja stworzona przy użyciu~tej~technologii umożliwia napisanie kodu źródłowego w~jednej wersji i~uruchomienie~go~na szerokiej gamie urządzeń docelowych.

Zalety:
\begin{itemize}
    \item Jednolity~kod~źródłowy~dla~wielu platform.
    \item Obsługa natywnych funkcji systemów mobilnych i~desktopowych.
\end{itemize}

Wady:
\begin{itemize}
    \item Język programowania Dart, który jest stosunkowo niszowy i~nieznany zespołowi.
    \item Relatywnie niska wydajność dostarczonego oprogramowania\cite{flutter-perf}.
\end{itemize}

\paragraph{Electron}
Electron~to~otwartoźródłowa platforma umożliwiająca tworzenie aplikacji w~formie stron internetowych oraz osadzanie~ich~w~minimalistycznej wersji przeglądarki, która jest dostarczana razem z~aplikacją~\cite{electron-in-action}.

Zalety:
\begin{itemize}
    \item Możliwość wykorzystania React-a, poznanego przez zespół podczas zajęć akademickich.
    \item Wsparcie~dla~szerokiej gamy platform docelowych.
\end{itemize}

Wady:
\begin{itemize}
    \item Duży rozmiar końcowej aplikacji z~powodu konieczności dołączenia przeglądarki internetowej.
    \item Potencjalne problemy z~wydajnością.
\end{itemize}

\paragraph{Progresywna Aplikacja Internetowa}
Progresywne aplikacje internetowe (Progressive~Web~Apps)~to~aplikacje uruchamiane~jak~zwykłe strony internetowe,~ale~zapewniające doświadczenie podobne~do~natywnych aplikacji mobilnych~lub~desktopowych.\cite{pwa-book}

Zalety:
\begin{itemize}
    \item Bardzo mały rozmiar końcowej aplikacji.
    \item Relatywnie dobra wydajność dzięki optymalizacji przeglądarek~pod~kątem wielu platform docelowych.
\end{itemize}

Wady:
\begin{itemize}
    \item Zależność~od~przeglądarki użytkownika, która może~nie~obsługiwać wszystkich funkcjonalności.
\end{itemize}

\paragraph{Wybór technologii}
Każde z~analizowanych rozwiązań~ma~swoje unikalne zalety i~wady.
Zespół projektowy kierował się następującymi priorytetami podczas wyboru technologii:

\begin{enumerate}
    \item Znajomość technologii w~zespole.
    \item Wydajność rozwiązania.
\end{enumerate}
~Na~podstawie powyższych czynników zdecydowaliśmy się~na~Progressive~Web~Apps.
Dzięki temu rozwiązaniu możliwe jest stworzenie aplikacji internetowej, która działa~jak~natywna aplikacja mobilna~czy~desktopowa, a~jednocześnie~nie~wymaga dołączenia przeglądarki~do~paczki instalacyjnej,~jak~w~przypadku Electron.
~Aby~wykorzystać komercyjne doświadczenie zespołu, zdecydowaliśmy się zaimplementować aplikację w~frameworku Angular, zamiast korzystać z~React-a~poznanego~na~uczelni.
Angular oferuje solidne narzędzia~do~tworzenia wydajnych aplikacji internetowych oraz doskonałą integrację z~\acrshort{pwa}.

Wybór technologii Progressive~Web~Apps umożliwił naszemu zespołowi stworzenie wydajnej, wieloplatformowej aplikacji dostępnej~na~większości urządzeń codziennego użytku.
Decyzja~ta~pozwoliła~na~efektywne wykorzystanie umiejętności zespołu, a~także~na~dostarczenie rozwiązania zgodnego z~priorytetami projektu, jakimi są wydajność i~znajomość technologii.

\subsubsection{Oprogramowanie niewidoczne~dla~użytkownika}
Nasz projekt zakłada stworzenie zaawansowanego algorytmu ustalania optymalnej trasy zwiedzania~na~podstawie danych czasu rzeczywistego.
Ciągłe aktualizacje danych~po~stronie użytkowników spowodowałoby wysokie zużycie internetu oraz ogromne obciążenie~po~stronie dostawców danych.
Dlatego postanowiliśmy stworzyć serwis, który będzie odpowiadać~za~aktualność danych oraz wyznaczanie trasy.
Z~uwagi~na~\acrshort{pwa}, język, w~którym stworzymy~ten~serwis, musi mieć bardzo dobre wsparcie~dla~protokołu HTTP\@.~Na~uczelni poznaliśmy 2~technologie tworzenia takich serwisów.

\paragraph{Java} ~to~język paradygmatu obiektowego, bardzo popularny w~systemach bankowych.
W~trakcie zajęć~na~uczelni poznaliśmy sposób tworzenia serwisów \acrshort{http} w~technologii Spring.
Części naszego zespołu~nie~podobają się konwencje narzucone przez tę technologię,~jak~i~sposób komunikacji z~bazą danych.
Należy zaznaczyć, że nikt z~naszego zespołu~nie~posada komercyjnego doświadczenia z~tą technologią.

\paragraph{.NET} ~to~jeden z~języków z~rodziny .NET, który mielimy szanse poznać~na~uczelni.
Łączy~on~w~sobie paradygmaty obiektowe i~funkcyjne, dzięki czemu jest bardziej elastyczny, jeśli chodzi o~styl programowania.
Trzy z~czterech osób w~naszym zespole~ma~doświadczenie komercyjne w~tej technologi.

\paragraph{Wybór}
Z~uwagi~na~doświadczenie zespołu postawiliśmy~na~C\#.

\subsubsection{Baza danych}~Na~uczelni dogłębnie poznaliśmy bazę danych PostgreSql, zespół~ma~komercyjne doświadczenie z~tą bazą, więc~nie~braliśmy innych rozwiązań~pod~uwagę.

\subsection{Narzędzia programistyczne}
\label{subsec:narzedzia-programistyczne}
Nasz zespół składa się z~osób, które mają znaczne doświadczenie w~oprogramowaniu, którego używa~na~co dzień w~pracy.
Wybrany przez~nas~stos technologiczny składa się z~.NET C\#, Angular oraz PostgreSql.
Wszystkie~te~technologie, pomimo iż są utrzymywane przez ogromne korporacje, są otwarto-źródłowe,~co~w~praktyce pozwala~na~tworzenie narzędzi deweloperskich przez niezależnych twórców, dzięki czemu~nie~bylibyśmy uwiązani~do~konkretnego rozwiązania.
Wybór oprogramowania~do~tworzenia kodu został podyktowany wybraną technologią a~w~drugiej kolejności z~uwagi~na~zróżnicowany sprzęt komputerowy, którym dysponujemy  dostępnością oprogramowania~na~wielu platformach (tj.: Windows, MacOS, Linux).
\subsubsection{.NET} ~to~framework stworzony i~rozwijany przez Microsoft wspólnie~ze~społecznością otwartego oprogramowania.
Pierwszym oprogramowaniem, które przychodzi~nam~do głowy,~gdy~słyszymy .NET, jest Microsoft Visual Studio.
Oprogramowanie~to~powstało w~1997 roku i~przez wiele~lat~było konsekwentnie ulepszane.
W~2016 roku~VS~zostało wydane~na~komputery Mac, jednakże,~po~7 latach, w~2023 roku Microsoft ogłosił zakończenie wsparcia~dla~wersji MacOS.
Jeśli chodzi o~systemy Linux,~to~VS nigdy~nie~zostało wydane~na~ten system.

\indent Zespół projektowy bardzo~nie~chciał uzależnić pracy~nad~projektem~od~systemu Windows, Microsoft poleca użycie programu Visual Studio Code, który jest wspierany~na~wszystkich systemach operacyjnych, których używamy.
Niestety~VSC~jest edytorem przeznaczenia ogólnego,~co~za~tym~idzie, znaczna większość specjalistycznych~dla~danej technologii narzędzi jest obsługiwana przy pomocy rozszerzeń.
Rozszerzenia mogą tworzyć wszyscy, jest~ich~całkiem sporo niestety wszystkie rozszerzenia skupiające się~na~technologii .NET/C\# są~we~wczesnej fazie rozwoju i~nie wspierają~tak~podstawowych rzeczy,~jak~debugowanie kodu.
Nawet~gdy~dane rozszerzenie wspiera jakąś zaawansowaną funkcjonalność,~to~przeważnie konfiguracja takiego rozszerzenia bardzo różni się pomiędzy systemami operacyjnymi co,~de~facto niweczy sens wieloplatformowości.
\indent W~2016 roku został ogłoszony JetBrains Rider niejako odpowiedź~na~VS~na~MacOS~od~Microsoftu.
Rider bardzo dynamicznie się rozwijał, nadganiając, a~nawet prześcigając~VS~pod względem funkcjonalności,~do~momentu, w~wyniku czego duża część środowiska programistycznego zaczęła~go~używać jako głównego narzędzia~do~pracy.
Programy firmy JetBrains są znane~ze~świetnej integracji wieloplatformowej oraz dbania o~szczegóły,~co~zapewnia dobre doświadczenie deweloperskie.
\indent Dzięki PJATK nasz zespół mógł przetestować, każdy z~tych programów w~ramach licencji edukacyjnej.
Nasze testy doprowadziły~nas~do decyzji,~aby~postawić~na~Ridera~od~JetBrains-ów, z~zachowaniem możliwości uruchomienia projektu w~Visual Studio,~aby~koledzy z~dużym doświadczeniem komercyjnym opartym o~VS~nie~musieli zmieniać swoich przyzwyczajeń.

\subsubsection{Angular} z~natury bycia technologią tworzenia stron internetowych~nie~posiada dedykowanego środowiska programistycznego stworzonego przez jedną firmę.
Zespół tworzący~ten~framework stworzył własny program wspomagania deweloperów~na~podstawie protokółu \acrshort{lsp},~co~sprowadza się~do~tego, że każde środowisko programistyczne wspierające~ten~protokół zapewni~ten~sam poziom wsparcia~dla~Angular'a.

\indent Warto~tu~wyróżnić Visual Studio Code, ponieważ jest~to~środowisko zalecane przez twórców Angular-a, a~nowe projekty tworzone w~tej technologii zawierają niezbędną konfigurację potrzebną~do~pełnego wsparcia~dla~Angulara. \newline

JetBrains też~ma~w~swojej ofercie program~do~tworzenia w~technologiach internetowych o~nazwie WebStorm, który posiada automatyczną konfigurację~dla~Angular-a,~jak~i~wielu innych technologii, więc~nie~potrzebuje bezpośredniego wsparcia~od~autorów technologi.

Mając~na~uwadzę fakt, że Visual Studio Code domyślnie~ma~skróty klawiszowe nieprzypominające innych popularnych środowisk programistycznych, których trzeba~by~było się nauczyć, oraz fakt, że już wybrany Rider jest niemalże identyczny w~obsłudze~do~WebStorm'a, postawiliśmy~na~WebStorm'a, znowu z~możliwością uruchomienia projektu w~dowolnym innym środowisku,~gdy~ktoś będzie tego z~jakiegoś powodu potrzebował.

\subsubsection{PostgreSql}
W~przypadku~baz~danych przeważnie jest tak, że twórcy bazy danych, równocześnie~do~samej bazy danych rozwijają narzędzie pozwalające~na~administrację tą bazą.
W~przypadku PostgreSql narzędzie~to~nazywa się pgAdmin, umożliwia kompleksową konfigurację bazy danych i~administrowanie nią.

Należy jednak wspomnieć~tu~o~integracji Ridera z~bazą danych~we~współpracy z~programem DataGrip.~Gdy~mamy licencję~na~DataGrip-a,~to~wewnątrz Rider-a~możemy podłączyć się~do~bazy danych i~otrzymywać dodatkowe wsparcie w~kontekście bazy danych.
Wsparcie~nie~ogranicza się tylko~do~dodatkowego kolorowania składni w~zależności~od~dialektu wybranej bazy danych, a~deweloper jest wspierany przez podpowiadanie nazw kolumn, tabeli oraz poprawność zapytań~do~bazy jest  weryfikowana w~czasie rzeczywistym, a~w~przypadku wątpliwości Rider pozwala~na~szczegółową analizę kwerendy w~DataGrip'e.

Mając~na~uwadze powyższe, zespół projektowy zaleca użycie DataGrip-a~jako narzędzia~do~projektowania rozwiązań dookoła bazy danych z~uwagi~na~kompleksową integrację z~Riderem.

\subsubsection{Dalekosiężność wyborów}
W~przypadku, w~którym zespół zdecydowałby się~na~dalsze utrzymywanie bądź rozwój projektu, należy brać~pod~uwagę koszta oprogramowania.

Visual Studio jest najdroższym z~wymienionych rozwiązań,~do~tego wspiera tylko wąski fragment stosu technologicznego.

Oprogramowanie JetBrains,~na~które postawiliśmy, jest dostępne jako poszczególne programy w~formie abonamentu, jednakże najkorzystniej jest~je~kupować w~pakietach łączonych.

Warto też wspomnieć o~programie wsparcia open source firmy JetBrains, która~to~oferuje darmowe licencje~do~wszystkich swoich komercyjnych rozwiązań~dla~projektów o~otwartym kodzie źródłowym, przy czym nasz projekt spełnia tę definicję.

Ponadto dzięki zachowaniu kompatybilności z~alternatywnymi środowiskami deweloperskimi, jesteśmy w~stanie małym nakładem pracy zmienić oprogramowanie nawet~na~darmowe.

\subsection{Dostawcy mocy obliczeniowej}
\label{subsec:dostawcy-mocy-obliczeniowej}
Wytworzone oprogramowanie potrzebuje serwerów,~na~których będzie wdrożone.
Zespół projektowy~zna~2~podejścia~do~tego problemu.

\subsubsection{Oprogramowanie w~chmurze}
\indent Dostawcy oprogramowania w~chmurze umożliwiają bardzo elastyczny system rozliczania się~za~moc obliczeniową.
~Gdy~aplikacja~nie~wymaga ciągłej pracy oraz w~sposób deterministyczny można ustalić warunki czasowe~dla~aplikacji, możemy~jej~użyć w~stylu \gls{on-demand}.
Sposób~ten~charakteryzuje bardzo korzystny sposób rozliczania, gdzie płacimy~za~faktycznie wykorzystany czas pracy maszyn oraz potencjalnie nieskończone możliwości horizontal-scallingu.

\indent Wybór takiego rozwiązania mocno wpłynąłby~na~architekturę naszego rozwiązania.
Niejako wymusiłby~na~nas, podział projektu~na~niezależne~od~siebie moduły i~z~uwagi~na~bardzo skomplikowany \gls{refactoring} przy 4-osobowym zespole~de~facto scementowałby strukturę projektu.

\indent Nasz projekt teoretycznie można podzielić~na~niezależne~od~siebie części o~różnym zapotrzebowaniu~na~moc obliczeniową.
Pierwszym modułem musi być baza danych, w~której będziemy trzymać graf możliwych połączeń między atrakcjami oraz informacje o~samych atrakcjach,~ten~moduł musiałby być cały czas dostępny z~uwagi~na~duży koszt wyprodukowania danych, przeważający koszt utrzymania bazy w~sposób ciągły.
Drugim modułem mógłby być \gls{job} aktualizujący dane z~OSM, urzędu miasta oraz atrakcji turystycznych, taki moduł mógłby uruchamiać się~na~przykład~raz~dziennie.
Trzecim modułem byłby serwis implementujący algorytm, dobierania trasy pomiędzy podanymi POI, taki serwis uruchamiałby się~na~zapytanie użytkownika i~kończył swoją pracę wraz z~podaniem optymalnie dobranej trasy.
Ostatnim modułem byłaby aplikacja \gls{frontend}-owa implementująca UI, włączana z~osobna~dla~każdego użytkownika,~gdy~ten podejmie próbę wejścia~na~adres naszego rozwiązania.

\indent Takie podejście w~praktyce zmniejsza koszt utrzymania~do~kosztu utrzymywania bazy danych, ponieważ~gdy~zapotrzebowanie~na~pozostałe moduły drastycznie~by~zmalało,~to~nie będą~one~chodzić i~czekać~na~ruch użytkowników.
Niestety uruchamianie programów~na~żądanie wiąże się~ze~znaczącym opóźnieniem wobec żądań użytkownika docelowego.~Gdy~użytkownik postanowi skorzystać z~naszej aplikacji, dostawca chmury obliczeniowej musi uruchomić~co~najmniej dwie maszyny,~dla~modułu 3~i~4,~co~czasami potrafi zająć kilka sekund.~Gdy~dostawca chmury uruchomi odpowiednie maszyny, jeszcze nasze oprogramowanie wymaga czasu~na~obsłużenie żądania.
W~przypadku modułu 3~musimy nawiązać połączenie z~bazą danych, odczytać dane, zastosować~na~nich skomplikowany obliczeniowo algorytm i~wysłać odpowiedź, obawiamy się, że w~skrajnych przypadkach może~to~zająć~za~dużo czasu~aby~odpowiedź trafiła~do~użytkownika przed zamknięciem połączenia.
W~przypadku modułu 4~możemy odroczyć oczekiwanie~na~odpowiedź modułu 3~i~poinformować użytkownika o~wydłużonym czasie oczekiwania, niemniej jednak,~aby~cokolwiek użytkownikowi pokazać i~tak jesteśmy zmuszeni~do~wykonania kodu odpowiedzialnego~za~stworzenie \gls{ui}, według doświadczeń zespołu czas potrzebny~na~\gls{rendering} \gls{hello-world} pozostawia niewiele czasu~do~przekroczenia średniego time span nowego użytkownika (TODO: source).

\indent Istnieją techniki pozwalające~na~optymalizację tych rozwiązań,~aby~wyeliminować przytoczone problemy.
Jednak opierają się~one~o~jeszcze większą fragmentację aplikacji,~na~którą~nie~możemy sobie pozwolić z~uwagi~na~liniowo rosnący czas potrzebny~na~konfigurację infrastruktury potrzebnej~do~skomunikowana wszystkich modułów w~\glslink{hermetyzacja}{hermetyczny} sposób.
Infrastrukturę chmury internetowej w~każdym~ze~znanych~nam~dostawców~to~jest: \acrshort{aws}, \acrshort{gcp}, \acrshort{azure} możemy wyklikać w~przeglądarce internetowej.
Jednak usługi~te~znacząco się~od~siebie różnią.
Możemy tę manualną pracę zautomatyzować przy pomocy podejścia \gls{infra-as-code},~na~przykład przy użyciu terraform.
Pomimo iż dostawcy oferują podobne rozwiązania,~to~różnią się~one~w~sposobie konfiguracji,~na~przykład 1~usługa w~\acrshort{gcp}~to~3~usługi w~\acrshort{aws}\@.
Terraform daje możliwość skorzystania z~dodatkowej warstwy abstrakcji pozwalającej~na~opisanie architektury~dla~\acrshort{aws},~jak~i~zarówno \acrshort{gcp}, jednakże~nie~jest~to~pełne wsparcie i~niektóre usługi~po~prostu~nie~pokrywają się pomiędzy dostawcami.
Ponadto Terraform~nie~wspiera takiej funkcjonalności~dla~Azure.

\subsubsection{Oprogramowanie~on~premise} możemy podzielić~na~bare metal i~virtual.

\indent Bare metal~to~takie, gdzie mamy fizyczny dostęp~do~maszyny i~płacimy~za~konkretne podzespoły, mamy pełną kontrolę~nad~maszyną.
Virtual~to~oprogramowanie, w~którym~tak~jak w~przypadku bare-metal musimy sami zarządzać maszyną.
Różni się jednak tym, że płacimy~za~parametry podzespołów,~nie~za konkretne podzespoły.~Nie~mamy też fizycznego dostępu~do~maszyny, ponieważ parametry, jakich potrzebujemy, mogą być mniej wymagające, niż fizyczna maszyna jest w~stanie zapewnić, przez~to~właściciele takich maszyn stosują \glslink{virt}{wirtualizację}.

\indent Bare metal~ma~taką zaletę, że jesteśmy pewni, że nikt poza nami~na~takiej maszynie~nie~będzie pracował.
Minusem jest mała elastyczność podzespołów (musimy wiedzieć,~co~będzie działać, z~czym) oraz wysoki koszt początkowy.
W~przypadku wirtualizacji~na~początku rozwoju aplikacji możemy poprosić o~niewielkie parametry a~wraz z~rozwojem przeskalować parametry~do~naszych potrzeb.
Pomimo faktu, iż w~przypadku \gls{on-prem} musimy sami zarządzać infrastrukturą,~to~jest~to~niezależne~od~dostawcy sprzętu, dzięki czemu można łatwo przenieść całą aplikację~do~innego dostawcy.
Biorąć~pod~uwagę~ten~fakt oraz brak możliwości napisania oprogramowania w~sposób pełni agnostyczny względem konkretnych usług chmury obliczeniowej, zespół projektowy zdecydował się~na~on premise w~wariancie virtual.

\subsubsection{Przegląd rynku}
\paragraph{Microsoft Azure Cloud} to chmura obliczeniowa Microsoftu została~nam~udostępniona w~ramach zajęć z~konteneryzacji.
Microsoft udostępnia studentom jednorazowo 200\$~do~wykorzystania~na~okres roku.
W~ramach okresu edukacyjnego mamy~do~dyspozycji najsłabsze i~najmniej stabilne maszyny dostępne w~ofercie.
W~trakcie zajęć natknęliśmy się~na~wiele problemów~ze~stabilnością i~wydajnością~tej~chmury.
Jednorazowy roczny okres próbny w~połączeniu z~ograniczeniem budżetowym całkowicie deklasuje tą chmurę z~powodu braku możliwości utrzymania rozwiązania w~rozumieniu długoterminowym
\paragraph{Amazon~Web~Services} Chmurę obliczeniową Amazon mieliśmy okazję zobaczyć~na~szkoleniu organizowanym przez Merapar.
W~trakcie zajęć chmura~nie~sprawiła najmniejszych problemów,~co~pokrywa się z~licznymi opiniami rynkowymi.
Niestety pomimo wielu darmowych progów zużycia, Amazon~nie~oferuje darmowego progu w~przypadku usługi EC2 (\gls{on-prem} virtual).

\paragraph{Google Cloud Platform}~zostało~nam~zaprezentowane w~ramach projektu PJATK cloudelina.
Usługi w~ramach~GCP~wydają się znacznie prostsze w~konfiguracji oraz bardzo dobrze integrują się z~Angular-em.
Niestety podobnie~jak~w~przypadku Amazon-u,~GCP~nie oferuje darmowego progu~dla~maszyn wirtualnych.

\paragraph{Oracle Cloud Platform}
Oracle cloud jako jedyne~nie~posiada usług typowych~dla~architektury chmurowych.
Oracle daje bardzo hojny darmowy limit~dla~maszyn wirtualnych opartych o~\glslink{arm}{architekturę arm} wynoszący 6 CPU, 24~GB~RAM, 200~HDD~i~100~Mbs~ethernet.
Taki próg pozwoli~nie~tylko~na~wytworzenie oprogramowania, przeprowadzenie testów,~ale~nawet i~obsługę średniej wielkości ruchu użytkowników.

\subsection{Przechowywanie kodu oraz potok ciągłego wdrożenia}
\label{subsec:przechowywanie-kodu-oraz-potok-ciagego-wdrozenia}

W~trakcie zajęć~na~uczelni,~jak~i~pracy indywidualnej członków zespołu projektowego poznaliśmy 2~systemy kontroli wersji.
Są~to~GIT oraz Mercurial.
~GIT~pod każdym względem jest lepszy~od~Mercurial,~sam~Mercurial jest uznany~za~projekt~bez~rozwoju.
Zespół projektowy postanowił oprzeć swoją pracę~na~podstawie GIT, natomiast~nie~chcemy samodzielnie zarządzać serwerem repozytorium.

\subsubsection{Usługi internetowe ułatwiające pracę wielu współbieżną w~repozytorium GIT}
\paragraph{GitLab}
\paragraph{BitBucket}
\paragraph{Microsoft Azure Repositories}
\paragraph{Github}
